(少甜。武術）蒼天之玩笑

名為蒼天的高階智慧體正雄霸這個宇宙，衪的興趣是向一眾智慧體、非智慧體開玩笑，開一些對他們是事與願違的玩笑。

第一話：生死時速

「我兩腿之間感到份外熾熱，要爆炸了！」

主角在乘搭列車時，身後突然被撞了一下。欲責罵撞人者，卻找不到蹤影。主角不以為然，當晚在家準備沖涼之際，發現下身被套上一個杯。這個杯有電線外露，重量很輕又很貼身所以全日都不發覺，有幾個方形的磚狀物如小型擦膠般大小，更有三個大字––起爆杯。主角大驚，上網 google 相關資料，發現今天有大量突發新聞。而那些新聞皆是男性受害者人下體發生爆炸，爆炸規模很小，沒有途人受傷，所有受害者下體不保。從「起爆杯」這個名字和相關新聞，主角推測是某些人針對男人而發動的襲擊。在進一步推測時，意外在手機上瀏覽到J圖（性感女性的圖片），下體感到漸漸的外來熾熱。主角明白了，明白了爆炸的觸發方式，即時清空腦海，化解了這次勃起。

主角不敢睡覺，因為他清楚了解何謂「晨勃」。捱過了一晚通宵，在網上找不到安全移除的方法。只找到自宮的解決方法，但身為處男的主角仍未有如此覺悟。主角如常上班，一踏入列車，發現周遭竟然位位皆是女性，情況與平日大為不同。為了避免危險，主角低頭快步走過。走到下一個車廂，深吸一口氣。主角環視四周，發現全部都是女乘客。這次還是位位美女。主角即時低頭，看著沒有人的空位。映入眼簾的是一雙在貼身短裙下大方展示的白滑美腿正在緩緩走入自己的視野範圍。主角低頭著頭左移視線，又見一條超短牛仔褲，美腿盡露，大腿小腿的肌膚一覽無遺，褲邊僅僅包著臀部。不是，該名美女一個無防備的轉身，看到屁股蛋！主角在這兩秒內，已知道自己就快要爆炸，再一個低著頭的視線右轉。看……看不到人，很好，是個空位。總算活下來鳥。

「為甚麼連續兩卡車廂也全是女性？誤入了女性車廂嗎？」主角在沉思。此時才留意到車廂地板是粉紅色的，「粉紅色？何時換了顏色的？本身不是藍色的嗎？」

又看到「女性車廂」四字印在前一個車廂的地板，而這個車廂印的是––「性感女性車廂」。「？！……要死在（視覺上的）豔福之中了……但這也太獵奇了。」

主角……失去了思考。

回過神，主角看錶發現剛剛只是過了十秒。危機仍然未解除。主角豪賭了一場，坦然地抬頭邁步，閉著眼走向下一個車廂。奢望下一個會是平常的車廂，或者不要如此危險便足願矣。雙手自然擺動，步伐自然。「無錯，這就對了，我能擺脫這次爆炸！」主角心想。列車隨即轉入彎道，主角……沒有失平衡！這列車，主角已乘搭非常多次，何時入彎、加速、減速，完全瞭解。主角切換身體重心與列車入彎近乎完美同步。主角穩如泰山地繼續邁步。一位乘客失平衡，撞到主角胸口上。

「？！……是軟棉棉的觸感……是兩個……」隨即聽到一把嬌柔的聲音細聲說「不好意思……」。主角應該會心動吧？沒有，平時一定會，但這時是帶著炸彈的，完全沒有這個心情去心動、妄想，雖然已有些少動搖，只是本人未察覺。繼續邁步，突然芳香撲鼻。「前面肯定有人。是香水味，大概是女乘客。絕不能撞上。」主角無奈稍稍張開眼睛，看看前面。毫不意外，又是視覺上的性感襲擊。一對挺拔、立體、圓渾、豐滿的……孖妹在眼前嬉戲著。豐滿的地方飽滿而又不太膩，該瘦的地方又很分明地瘦，這般夢幻身材與那般夢幻身材，在主角眼前如無人之境地互相嬉戲、互戳心口、互搔腰間，嬉笑天真，完全旁若無人。主角已感到難受的熾熱，「快爆了！一定要盡快繞過！」。

主角橫步向左，順利找到左方女孩的後方空位，打算突進。箭步已出一半，右方女孩雙手十指張開直襲左方女孩雙峰，左方女孩失守，不由自主地嬌喘一聲，即後退一步。主角聽到嬌喘，就察覺到左方女孩正在後退，兩人快要撞上，但前腳還是懸空，未及著地，要如何換向？再不反應，就要撞上，輕則是被翹臀撞上然後三秒後爆炸，重則是背、腰、臀全撞過來和後續的身體接觸然後一秒爆炸。主角深明，身為究極妄想異性、與家人以外的異性相處秒數不足1000的自己，根本承受不到這種程度的刺激。決定主動出擊，上身前壓，右手前伸，再向後橫掃，為了減低觸感，收緊拳頭避免意外摸到甚麼，以前臂外則面為接觸面使用反作用力。為了不造成打擊傷害，要把前臂貼到左方女孩的左邊腰間盤骨一瞬，再稍用力外撐，讓反作用力把自身加速向前。

就在主角前腳由凌空到著地之間，把自身加速向前，大幅降低觸感，熾熱感成功沒有提升！眼見距離下個車廂只有兩米，「一定可以的。」主角後腳再撐一下，利用前衝的慣性，打算讓身體突進到下一個車廂。車廂邊緣兩側各站著一名身穿低胸上衣的大胸腰幼美女。她們以為主角是失足而前衝，好心地彎腰伸出雙手想接著主角。主角極力避免與這兩名美女接觸，因為距離起飛還只有30度，接觸到一定會爆炸的！毅然收緊腹直肌把上身再壓向地面，以避過美女們的雙手。性感美女們忘了顧慮自己的胸口呼之欲出，繼續彎腰探出上身，各自接到主角的胸肌和手臂。而主角下壓的衝力把兩位美女的重心也拉了下來。一雙一雙，兩雙共四個柔軟觸感分別壓在主角的左邊背膊、右邊耳背和頭。

要爆了！要完了！要消失鳥！一世處男！再上升20度了！剩下10度就頂到開關……

走馬燈與大量心聲在主角腦中響起和播放。由性信號刺激的神經懂發聲的話就會這樣說：勃！勃！勃！勃！勃！……毒男心聲：完了！完了！完了！……當中有一個心聲，在朗誦：「一支竹仔易折彎。強勁的臂彎，把幾支竹仔也折彎……強勁的轉彎，把自己也折彎！」主角腦中響起澤野弘之的進擊的巨人的配樂，襯托絕望之中的反擊。他把自己折彎了！！！由怨念、後悔、遺憾、不甘心等等混合的精神力，把自己的取向折彎了。為了護鳥，強行扭轉自己的價值觀。剩下的10度，沒有再上升，並漸漸下降。在兩位熱心又火熱的美女的慰問下，主角冷靜而禮貌地道謝，緩緩地起身，冷冷的、自然的以一步跨過「性感美女車廂」。此刻，主角已經放棄了去深究「女性車廂」、「性感女性車廂」為何會在今天突然出現。他只是純粹地向前邁步而已。他沒有囂張地抬頭俯視，亦沒有狼狽地低頭抑視，平淡的正常行走。「很好！我跨過了這個危機。」略略視察這個車廂，沒有性感美女，鬆一口氣。卻又再心跳加速，又熾熱了？！「甚麼？為何這個車廂全部都是男人？」眉頭一緊，感到嘩然。「還是全部都是好男人！」左邊斜靠一旁的是MK型男、在中央穩站的是傳統硬漢、書香世家眼鏡男在右邊專注地看書……主角差點忘了自己剛剛彎了，剛剛強行把自己折彎了。心血一急，轉身打算走回「性感女性車廂」，好讓回到姊妹們的保護，情急就把自己的腳交錯，腳一軟，快要摔倒。一條強而有力又粗大……的臂彎一手從後伸來捉緊主角，再傳來一聲穩重沉鬱的慰問「Are you ok?」主角來不及反應，來不及道謝，看到地板寫著「兄貴車廂」、上方廣告「進入易：咪畀錢中介」、「踏出難：沉迷賭博等於倒錢落海」。

「要用這個形式爆炸了嗎？」主角詢問自己。由踏入列車到這刻，過了一分鐘也不夠，主角大概已經不夠精神力去一而再，再而三地解除這次危機。內心反過來讚嘆，若種種奇異也是出於某位的故意鋪排，也未免大過強大了，簡直預計了自己的一舉一動，連一秒折彎自己後也有這個後續關卡封住後路，根本就是墮入了一個劇本之中，以為自己的思想是自由，以為自己能突破，最終也是被劇情、被作者玩弄。

主角已經萬念俱灰。

就是因為短暫時間連衝三個車廂，主角的體力也大幅削減，降為0度了。主角幸存了，在餘下的乘車時間於「兄貴車廂」安然渡過。

到達目的車站了，主角默然下車。「折彎效果」消失了，但主角不知道。

（待續）